\ProvidesPackage{templateINSA}[2015/02/17. v5 (Page de garde, credits, header, footer). Thomas ROBERT - Alexandre BREHMER]

% Marges
\RequirePackage {geometry}
\RequirePackage {fancyhdr}
\RequirePackage {titlesec}

% Images
\RequirePackage {graphicx}
\RequirePackage {color}
\RequirePackage {epic,eepic}

% Texte et calculs
\RequirePackage {slantsc}
\RequirePackage {calc}
\RequirePackage {ifthen}
\RequirePackage {lastpage}
\RequirePackage {etoolbox}
\RequirePackage {changepage}

%\RequirePackage{pslatex} %Times font


\renewcommand\rmdefault{m}

% Textes a redéfinir par l'user
\newcommand\soustitre{\textbackslash soustitre}
\newcommand\infoBig{\textbackslash infoBig}
\newcommand\infoSmall{\textbackslash infoSmall}

% % HEADER & FOOTER

\newcommand{\parttitle}{}
\newcommand{\chaptertitle}{}

\setlength{\unitlength}{1mm}

% style fancy

\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{}

\fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[CO]{
    \begin{picture}(0,0)
	\put(-56.7,-5){\includegraphics[width=49mm]{images/pied_de_page_1.pdf}}
	\put(-55,-2.8){\begin{minipage}[b]{30mm}\begin{flushleft}\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
	\textbf{\textcolor{white}{ \thepage{} | \pageref*{LastPage} } }\end{flushleft}\end{minipage}}
	\end{picture}}
\fancyfoot[CE]{
    \begin{picture}(0,0)
	\put(9,-5){\includegraphics[width=49mm]{images/pied_de_page_2.pdf}}
	\put(28,-2.8){\begin{minipage}[b]{30mm}\begin{flushright}\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
	\textbf{\textcolor{white}{ \thepage{} | \pageref*{LastPage} } }\end{flushright}\end{minipage}}
	\end{picture}}
\fancyfoot[R]{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% style plain
\fancypagestyle{plain}{%
	\fancyhead[L]{}
	%\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[R]{}
	\fancyfoot[L]{}
	\fancyfoot[CO]{
	    \begin{picture}(0,0)
		\put(-56.7,-5){\includegraphics[width=49mm]{images/pied_de_page_1.pdf}}
		\put(-55,-2.8){\begin{minipage}[b]{30mm}\begin{flushleft}\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
		\textbf{\textcolor{white}{ \thepage{} | \pageref*{LastPage} } }\end{flushleft}\end{minipage}}
		\end{picture}}
	\fancyfoot[CE]{
	    \begin{picture}(0,0)
		\put(9,-5){\includegraphics[width=49mm]{images/pied_de_page_2.pdf}}
		\put(28,-2.8){\begin{minipage}[b]{30mm}\begin{flushright}\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
		\textbf{\textcolor{white}{ \thepage{} | \pageref*{LastPage} } }\end{flushright}\end{minipage}}
		\end{picture}}
	\fancyfoot[R]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
}


\newcommand{\initINSA}{
	\pagestyle{fancy}
}

% % PAGE DE TITRE

% titleINSA : page de titre INSA
% #1 : descendre le titre du milieu (en mm)
% #2 : lien de l'image de fond
% #3 : décalage de l'image de fond de x = -#3 mm
% #4 : décalage de l'image de fond de y = -#4 mm
% #5 : largeur de l'image de fond de #5 mm
% A redefinir : \titre \soustitre \infoBig \infoSmall \auteurs
\newcommand\titleINSA[6]{
\fontfamily{phv}
	\makeatletter
	\let\thetitle\@title        % Document title saved in command
	\let\theauthor\@author      % Document author saved in command
	\makeatother

	\newgeometry{left=2cm,right=2cm,bottom=2cm,top=2cm}

	\begin{titlepage}
		% paramètres

		\newcounter{couvDecalBas}
		\setcounter{couvDecalBas}{#1}

		\newcounter{couvFondBas}
		\setcounter{couvFondBas}{#4}

		\newcounter{couvFondGauche}
		\setcounter{couvFondGauche}{#3}

		\newcounter{couvWidth}
		\setcounter{couvWidth}{#5}

		% calculé
		\newcounter{couvBas}
		\setcounter{couvBas}{-10 - \thecouvDecalBas}

		\newcounter{couvFondY}
		\setcounter{couvFondY}{115 - \thecouvDecalBas - \thecouvFondBas}

		\newcounter{couvTextG}
		\setcounter{couvTextG}{185 - \thecouvDecalBas}

		\newcounter{couvTextD}
		\setcounter{couvTextD}{85 - \thecouvDecalBas}

		\definecolor{INSA_CYAN}{cmyk}{0.6,0,0,0}
		\definecolor{INSA_MARINE}{cmyk}{0.95,0.69,0.35,0.19}

		\begin{picture}(183,250)(27,27)
		% Fond
		\ifx&#2&%
  			% #2 est vide, pas d'image de fond
		\else
			\put(\thecouvFondGauche,\thecouvFondBas){\includegraphics[width=\thecouvWidth mm]{#2}}
		\fi
		\put(0,0){\includegraphics[width=215mm]{images/couverture.pdf}}
		\put(5,150){\begin{minipage}[c]{150mm}\footnotesize  \rotatebox{90}{\textcolor{white}{#6}}\end{minipage}}

		% Infos gauche milieu
		\put(15,\thecouvTextG){\begin{minipage}[t]{150mm}\begin{flushleft}
			\textcolor{white}{
				\fontsize{57pt}{60pt}\selectfont \textbf{\infoBig} \\
				\vspace*{20pt}
				\fontsize{35pt}{40pt}\selectfont \textbf{\infoSmall}\\
				\vspace*{20pt}}
				\end{flushleft}\end{minipage}}
		% Infos milieu bas
		\put(51,\thecouvTextD){\begin{minipage}[t]{150mm}\textcolor{INSA_MARINE}{\begin{flushleft}
				\fontsize{30pt}{30pt}\selectfont \textbf{\thetitle}\\
				\vspace*{10pt}
				\fontsize{15pt}{15pt}\selectfont \textbf{\textsc{\soustitre}}
				\end{flushleft}}\end{minipage}}
		\put(140,120){\begin{minipage}[t]{69mm}\begin{flushleft}
			\fontsize{13pt}{16pt}\selectfont \textcolor{INSA_MARINE}{ \theauthor } \end{flushleft}\end{minipage}}
		\end{picture}
	\end{titlepage}
	\restoregeometry
	%%blank page
	%\afterpage{\null\newpage}
	%\clearpage
}


% % PAGE Quatrième de couverture

% pageQuatriemeCouverture
% #1 : Direction
% #2 : telephone
% #3 : e-mail
\newcommand{\pageQuatriemeCouverture}[5]{
  \checkoddpage
  \ifoddpage
  \else
	\newpage~
  \fi

  \newpage
  \restoregeometry
  \thispagestyle{empty}
  \definecolor{INSA_CYAN}{cmyk}{0.6,0,0,0}
  \definecolor{INSA_MARINE}{cmyk}{0.95,0.69,0.35,0.69}

  \definecolor{INSA_GREY}{cmyk}{0.71,0.65,064,0.19}
  \begin{picture}(150,254)(32,27)
    \put(0,0){\includegraphics[width=225mm]{images/quatrieme_de_couverture.pdf}}
    \put(110, 55){
    	\begin{minipage}[t]{115mm}\textcolor{INSA_MARINE}{\begin{flushleft}
    	% Renseignements
	\ifx&#1&%
  		% #1 is empty
	\else
    		\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont \textbf{RENSEIGNEMENTS}\\
          	\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont #1\\
            	\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont #2\\
               	\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont #3\\
          \fi
	 \end{flushleft}}\end{minipage}
         }
    \put(16, 55){\begin{minipage}[t]{115mm}\textcolor{INSA_MARINE}{\begin{flushleft}\selectfont
    	\textbf{INSA Rouen}\\
            Campus du Madrillet\\
		685 avenue de l’Université – BP 08\\
		76801 SAINT-ÉTIENNE-DU-ROUVRAY cedex\\
		\textbf{www.insa-rouen.fr}\\
            \end{flushleft}}\end{minipage}
    \put(-74,-50){\includegraphics[width=49mm]{images/pied_de_page_1.pdf}}

    %Resume Haut
    \put(-95,222){\begin{minipage}[t]{170mm}
    #4
    \end{minipage}}

    %Resume Bas
    \put(-110,114){\begin{minipage}[t]{158mm}
    #5
    \end{minipage}}




         }


  \end{picture}
}

\makeatletter
\let\old@part\@part
\def\@part[#1]#2{\old@part[#1]{#2} \renewcommand{\parttitle}{#1}}
\let\old@chapter\@chapter
\def\@chapter[#1]#2{\old@chapter[#1]{#2} \thispagestyle{fancy} \renewcommand{\chaptertitle}{#1}}
\makeatother

\endinput
